---
tags:
  - 数学/メモ
---
## 分配法則の証明

 $(A+B)×C ＝(A+B)+(A+B)+(A+B)+・・・+(A+B)$ 
 これは$(A+B)$をC回足しているので、これは 
 (A+A+A+・・・+A+A)+(B+B+B+・・・+B) 
 とAをC回足したものとBをC回足したものの和とできる。 よって$A×C+B×C$とできるので 
 $(A+B)×C＝A×C+B×C$
 
 が成り立つ。

## 分配法則と公理を利用したマイナスかけるマイナス 

**〔１のルール〕$1×𝑎=𝑎、𝑎×1＝𝑎$ 
〔０のルール〕$0×𝑎=0、𝑎×0=0、𝑎+(−𝑎)=0、−𝑎＋𝑎=0$  
〔分配法則〕$𝑎×(𝑏+𝑐)=𝑎×𝑏+𝑎×𝑐$**

$1 + (-1) = 0$

$(-1) * (1 + (-1)) = (-1) * 0$  両辺に$(−1)$をかける

$(-1) * 1 + (-1) * (-1) = 0$   左辺は *分配法則]*、右辺は〔0のルール)

$-1 + (-1) * (-1) = 0$   (1のルール)から $(−1)×1=−1$

$(-1) * (-1) = 1$  (0のルール) 先頭の$-1$ を移項しただけとみてもよい。

$-1 + (-1) * (-1) = 0$ は 
$a + (-a) = 0$ より

$a = -1$ とみると

$a + (-1) * (-1) = 0$ が成り立つためには
$(-1) * (-1) = -a = +1$ とならなければならない。